\section*{Теоретическая часть} \addcontentsline{toc}{section}{Теоретическая часть}
\subsection*{Постановка задачи}\addcontentsline{toc}{subsection}{Постановка задачи}
\subsubsection*{Цель работы}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Цель работы}
Расчет затрат на разработку проекта.

\subsubsection*{Задание}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Задание}
Рассчитать затраты на разработку проекта по представленному образцу, используя данные по вашему проекту.

\subsection*{Описание продукта}\addcontentsline{toc}{subsection}{Описание продукта}
Sokol — программный инструментарий для проведения различных аналитических экспертиз над файловой ситстемой.

\subsection*{Теоретические основы }\addcontentsline{toc}{subsection}{Теоретические основы }
Капитальные вложения, связанные с автоматизацией обработки информации, рассчитываются по формуле

$K = K_{\text{п}} +K_p$ , где $K_{\text{п}}$ - капитальные вложения на проектирование; $ K_{p} $ - капитальные вложения на реализацию проекта.

Предпроизводственные затраты представляют собой единовременные расходы на разработку обеспечивающих или функциональных систем или элементов на всех этапах проектирования, а также затраты на их усовершенствование, т.е. на проведение обследования и обработку материалов исследования, разработку технического задания, разработку технического и рабочего проекта системы и ее опытного внедрения. Сюда включаются затраты на разработку алгоритмов и программ, стоимость разработок по привязке типовых проектных решений (ТПР) и пакетов прикладных программ (ППП) к конкретному объекту автоматизации.

	% $a\xrightarrow{\text{Текст}}b$
Оценку стоимости разработки проекта следует проводить по калькуляционным статьям:

\subsubsection*{Материальные затраты}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Материальные затраты}
К ним относят расходные материалы, такие как бумага, дискеты, картриджи, чернила для заправки принтеров и т.п. В проектах, связанных с разработкой программного обеспечения, материальные затраты в общей стоимости проекта, как правило, играют незначительную роль и могут быть опущены.
\subsubsection*{Затраты на оплату труд}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Затраты на оплату труд}
Исходя из данных ленточного графика рассчитаем основную заработную плату для каждого участника проекта:

$\text{О}_{\text{сн.зп}} = \text{Д}_{\text{н\_ст}} * \text{О}_{\text{т.вр}}$, где $\text{О}_{\text{т.вр}}$ - отработанное время (раб.дни); $\text{Д}_{\text{н\_ст}}$ - дневная ставка (руб.).  Дневная ставка берется из расчета: $\text{Д}_{\text{н\_ст}} = \text{Зар.пл\_мес.} / \text{Ч\_раб.дней}$, где  $\text{Зар.пл\_мес.}$ - месячная заработная плата исполнителя; $\text{Ч\_раб.дней}$ – среднее число рабочих  дней в месяце, равное 22,5
\subsubsection*{Дополнительная заработная плата}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Дополнительная заработная плата}
Учитываются выплаты, предусмотренные законодательством за непроработанное (неявочное) время: оплата очередных и дополнительных отпусков, перерывов, сборов, оплата времени, связанного с выполнением государственных и общественных обязанностей, выплаты вознаграждений за выслугу лет и другие.
\subsubsection*{Страховые взносы}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Страховые взносы}
$\text{О}_{\text{тч}} = (\text{Осн.зп} + \text{Доп.зп}) * \text{К}_{\text{отч}} $, где Осн.зп - отчисление в фонд; Осн.зп - основная заработная плата; Доп.зп - дополнительная заработная плата; $\text{К}_{\text{отч}}$ - коэффициент отчисления (см. Ставки единого социального налога)
\subsubsection*{Затраты на электроэнергию}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Затраты на электроэнергию}
Зэ = Ку * Му * Вр * С, где Зэ - затраты на электроэнергию; Ку - количество устройств, шт.; Му - мощность устройства, квт; Вр - время работы устройства, час.; С - стоимость одного квт/час электроэнергии, р.
\subsubsection*{Амортизационные отчисления}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Амортизационные отчисления}
А\_отч = (Ст\_бал * Н\_а * К\_дн) / 365, где А\_отч - амортизационные отчисления Ст\_бал - балансовая стоимость, руб.  Н\_а - норма амортизации, рассчитанная как 1/Ти, где Ти- время использования объекта ОС или НМА (лет) К\_дн – время участия объекта основных средств или нематериальных активов в проекте, календарные дни. Норма амортизации на программное обеспечение устанавливается предприятиями самостоятельно. 
\subsubsection*{Накладные расходы}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Накладные расходы}
Н\_расх = ( Осн.зп + Доп.зп) * К\_н.р, где К\_н.р = 0.2 - 0.5- коэффициент накладных расходов.
